中國火箭助推器墮落民房 釋有毒氣體引起大火

四川西昌衞星發射中心在周六（23日）發射了一枚長征 3B 型火箭，打算將一對北斗衛星送入太空。惟其第一級助推器墮落於一條村莊，砸毀民房，引起大火。據悉，該助推器使用的是聯氨型燃料，毒性較強，不容易撲滅。

美國科技新聞網站《Ars Technica》指中國違反火箭發射規範，沒有選擇在人煙稀少的區域進行發射任務。而類似意外亦非第一次，最嚴重要數在 1996 年，一枚長征 3B 火箭在發射不久就偏離航道撞向一個村莊。中國官方報告有 6 人死於事故，惟外媒推測，至少數百名中國公民在事故中喪生。

美國和其他國家一般將發射站建在沿海地方，但由於中國與蘇聯等鄰近國家的緊張關係，只能在內陸地區建造三個主要的發射中心基地。而當中西昌衞星發射中心附近人口較多，容易受到火箭助推器墮落的影響。惟中國航天科技集團公司（CASC）直至近年才意識到該問題，打算對火箭助推器進行改良，加裝網格式控制翼與噴氣裝置，使助推器在回落時，可以修正方向，選擇安全環境着陸。不過有外媒質疑，網格式控制翼技術是早在西昌衞星發射中心建成前已有的技術，中國早該要進行改良。

就今次意外，據悉並無人命傷亡，而中國相關部門至今尚未有任何回應。

資料來源：Ars Technica

還有黨呀

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

14億死6人，我睇唔到，唔信調查結果

支那不意外

有毒氣體無毒
不會傷害環境及人員

唔緊要啦
跟隨黨嘅腳步前進
能為黨而死 支那人會感到光榮

中國人命貴定火箭推進器貴？

香港仲有230萬人未登記做選民

登記做選民備戰立法會

登記唔洗錢，何樂而不為

韭菜點同火箭推進器比㗎

得返佢同俄仔仲用緊有毒燃料

沒事兒沒事兒

無毒放心

有毒氣體選擇性被人吸

天滅中共

五毛:中國製既火箭燃料安全無毒。

有毒氣體無害架

你咪報公安囉

無錯喇! 無害氣體才會傷害到人民架嘛

沒事兒

入黎就係為左睇呢張圖

六四都係死人喇 區區個火箭算得係咩

仲有張中國的會爆炸

曱近平

中國大陸甚麼都缺，就是不缺人

抵死 死多啲

推呀 又一單中共 PK 新聞

中國冇戶籍唔當係人架
個死亡人數只係作黎做新聞

惟其第一級助推器墮落於一條村莊，砸毀民房，引起大火。

都唔算人

cls

黨佢火箭唔到

沒有黨，那有家

火箭給該區人民送來了新鮮烤豬肉
大家都能吃上肉了

毒還毒 毒死啲人好啦
唔好毒死啲熊貓 熊貓無辜㗎

技術性調整 沒事兒沒事兒

行動post啊
唔好鬆懈啊

無事兒 無事兒
淘寶送貨姐 別緊張

nobody cares about cina stop posting.

大TG

愛國就預咗為國捐軀㗎啦，唔係剩係掛喺嘴唇邊咁膚淺呀

沒事兒～沒事兒～ 食飯～

為國捐驅 係光榮嘅事！！

張圖好似舊圖
印象中依一年內好似爆過一單

有毒氣體無害

誰家淘寶淘了火箭推進器？貨送來了

沒事兒 沒事兒 別給國家添亂

最衰你間屋阻視線，累支火箭撞車

假新聞 微博唔見

黨話無毒就無毒啦 索啦仆街

黨來滅貧了

屌有畫面

黨嘅禮物姐

入嚟就係睇呢個

黨都未怪你塊地整爛佢個火箭推進器

如果係跌落中南海就可以開香檳

有毒氣體無毒

仲影得切相

死因冇可疑

6個死人無死

係唔係要學我地位保安局局長咁講
你唔係度出現咪冇事

厲害了我的國

係黨嘅統治下 真係多咗唔少死法

首先佢地條命唔係人命

推

有毒=無毒???

ching咁比面用人命